年輕Ｘ教授－詹姆斯·麥艾維認為Ｘ戰警系列很難融入漫威電影宇宙！

在最近為了宣傳《Ｘ戰警：黑鳳凰》（X-Men: Dark Phoenix）電影，詹姆斯·麥艾維於美國奇摩的訪問中被問到關於迪士尼和福斯合併案的影響，是否期待著Ｘ戰警加入ＭＣＵ裡面，對此他發表了自己的看法：

「我不知道Ｘ戰警是否可以進入漫威宇宙，我不確定。也許他們可以？但我認為復仇者世界的不同之處在於那個世界上只有幾百個超級英雄。這是一個很好的數量，甚至有幾個足球隊的價值，你知道我的意思嗎？可在Ｘ戰警世界中，你可能會說有數十萬甚至數百萬的（超級英雄），而且所代表的社會意義也不同」

就一個漫畫粉絲來看，其實詹姆斯·麥艾維回應的，他應該是認為福斯Ｘ戰警電影宇宙很難跟ＭＣＵ互動，因為撇開人物設定不同之外（畢竟不同世界），福斯的Ｘ戰警劇情風格的確也跟ＭＣＵ很大不同，而且到時ＭＣＵ版應該會讓Ｘ戰警故事和演員選角上全部進行重啟，好配合新的發展方向

何況福斯當時只有發展Ｘ戰警和驚奇四超人品牌，可以盡量挖掘裡面的小角色，但一整合的時候迪士尼則是要發展整個漫威大宇宙，我相信策略一定全都會變動，更只會把發展主力集中在獨眼龍、金鋼狼等一線角色上

入咗mcu我仲有地方企？

唔識打繁體？

xmen真係有深度好多
社會大眾對mutants嘅壓逼象徵大眾對弱勢種族、性小眾以及其他小眾族群壓逼
x教授同磁力王就象徵馬丁路德金同埋malcom X嘅兩種正義論

Disney拍出嚟只會係嘻嘻哈哈懶係受挫折然後覆焯成功,大團圓結局

叫開狼人